[{"year": "108-2-2", "id": "5529", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u5974\u5361\u6c0f\u83cc\u5c6c\uff08Nocardia species\uff09\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u70ba\u9769\u862d\u6c0f\u9670\u6027\u687f\u83cc", "B": "\u8f03\u5c11\u5f15\u8d77\u80ba\u90e8\u53ca\u76ae\u819a\u611f\u67d3", "C": "\u70ba\u7d30\u80de\u58c1\u542b\u9ef4\u83cc\u9178\uff08mycolic acid\uff09\u4e4b\u9700\u6c27\u83cc", "D": "\u4e0d\u6703\u7522\u751f\u7d22\u72c0\u56e0\u5b50\uff08cord factor\uff09", "answer": "3"}, {"year": "108-2-2", "id": "5530", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u6700\u9069\u5408\u6cbb\u7642\u80ba\u708e\u9ef4\u6f3f\u83cc\uff08Mycoplasma pneumoniae\uff09\u6240\u5f15\u8d77\u4e4b\u80ba\u708e\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9752\u9ef4\u7d20\uff08Penicillin\uff09", "B": "\u78b3\u9752\u9ef4\u70ef\uff08Carbapenem\uff09", "C": "\u982d\u5b62\u5b50\u7d20\uff08Cephalosporin\uff09", "D": "\u7d05\u9ef4\u7d20\uff08Erythromycin\uff09", "answer": "4"}, {"year": "108-2-2", "id": "5531", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u5206\u679d\u687f\u83cc\uff08Mycobacteria\uff09\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u582a\u85a9\u65af\u5206\u679d\u687f\u83cc\uff08Mycobacterium kansasii \uff09\u70ba\u975e\u81f4\u75c5\u4e4b\u6b63\u5e38\u83cc\u53e2", "B": "\u9ce5\u578b\u5206\u679d\u687f\u83cc\uff08Mycobacterium avium\uff09\u5e38\u898b\u65bc\u611f\u67d3\u611b\u6ecb\u75c5\u75c5\u4eba", "C": "\u6d77\u6d0b\u5206\u679d\u687f\u83cc\uff08Mycobacterium marinum\uff09\u4e0d\u6703\u9020\u6210\u4eba\u985e\u611f\u67d3", "D": "\u725b\u578b\u5206\u679d\u687f\u83cc\uff08Mycobacterium bovis\uff09\u975e\u4eba\u985e\u81f4\u75c5\u83cc", "answer": "2"}, {"year": "108-2-2", "id": "5532", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u7cde\u8178\u7403\u83cc\uff08Enterococcus faecalis\uff09\u6700\u6709\u53ef\u80fd\u5f15\u767c\u4e0b\u5217\u90a3\u7a2e\u75be\u75c5\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u80ba\u708e\uff08pneumonia\uff09", "B": "\u8166\u819c\u708e\uff08meningitis\uff09", "C": "\u98df\u7269\u4e2d\u6bd2\uff08food poisoning\uff09", "D": "\u6ccc\u5c3f\u9053\u611f\u67d3\uff08urinary tract infection\uff09", "answer": "4"}, {"year": "108-2-2", "id": "5533", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u6709\u95dcA\u7fa4\u93c8\u7403\u83cc\uff08Group A Streptococci\uff09\u4e4b\u6eb6\u8840\u7d20O \uff08streptolysin O\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5c0d\u6c27\u6c23\u654f\u611f\uff08oxygen-labile\uff09", "B": "\u5176\u6240\u5f15\u8d77\u7684\u6297\u9ad4\uff08ASO\uff09\u4e4b\u6548\u50f9\uff0c\u662f\u8a3a\u65b7\u93c8\u7403\u83cc\u54bd\u5589\u708e\u6240\u5f15\u8d77\u7684\u98a8\u6fd5\u71b1\uff08rheumatic fever\uff09\u7684\u91cd\u8981\u4f9d\u64da", "C": "\u5728\u6b64\u83cc\u6240\u5f15\u8d77\u7684\u81bf\u76ae\u75c7\uff08pyoderma\uff09\u75c5\u60a3\u4e2d\u5bb9\u6613\u6e2c\u5f97\u9ad8\u6548\u50f9\u7684\u6297\u9ad4\uff08ASO\uff09", "D": "\u8207\u80ba\u708e\u93c8\u7403\u83cc\uff08S. pneumoniae\uff09\u6240\u7522\u751f\u4e4b\u5c0d\u6c27\u6c23\u654f\u611f\u7684\u6bd2\u7d20\u4e4b\u6297\u539f\u6027\u76f8\u95dc", "answer": "3"}, {"year": "108-2-2", "id": "5534", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u91d1\u9ec3\u8272\u8461\u8404\u7403\u83cc\uff08Staphylococcus aureus\uff09\u6700\u4e0d\u53ef\u80fd\u7522\u751f\u4e0b\u5217\u90a3\u7a2e\u9175\u7d20\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u73bb\u5c3f\u9178\u9176\uff08Hyaluronidase\uff09", "B": "\u7e96\u6eb6\u9176\uff08Fibrinolysin\uff09", "C": "\u51dd\u56fa\u9176\uff08Coagulase\uff09", "D": "C5a \u86cb\u767d\u9176\uff08C5a peptidase\uff09", "answer": "4"}, {"year": "108-2-2", "id": "5535", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u5206\u679d\u687f\u83cc\uff08Mycobacteria\uff09\u5c6c\u65bc\u6162\u901f\u751f\u9577\u578b\uff08slow-growing\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9f9c\u5206\u679d\u687f\u83cc\uff08Mycobacterium chelonae\uff09", "B": "\u7d50\u6838\u5206\u679d\u687f\u83cc\uff08Mycobacterium tuberculosis\uff09", "C": "\u5076\u767c\u5206\u679d\u687f\u83cc\uff08Mycobacterium fortuitum\uff09", "D": "\u81bf\u760d\u5206\u679d\u687f\u83cc\uff08Mycobacterium abscessus\uff09", "answer": "2"}, {"year": "108-2-2", "id": "5536", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u4e00\u540d\u53d7EB\u75c5\u6bd2\uff08Epstein-Barr virus, EBV\uff09\u611f\u67d3\u7684\u75c5\u4eba\uff0c\u5176\u8840\u6e05\u5b78\u6aa2\u67e5\u5982\u4e0b\uff1aanti-VCA IgM \uff08+\uff09\u3001anti-VCA IgG \uff08+\uff09\u3001anti-EA \uff08+/-\uff09\u3001anti-EBNA \uff08-\uff09\uff0c\u6b64\u75c5\u4eba\u7684\u60c5\u6cc1\u5c6c\u65bc\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\uff1f[VCA\uff1a\u75c5\u6bd2\u6bbc\u86cb\u767d\u8cea\u6297\u539f\uff08viral capsid antigen\uff09\uff1bEA\uff1a\u65e9\u671f\u6297\u539f\uff08early antigen\uff09; EBNA\uff1aEB\u75c5\u6bd2\u6838\u6297\u539f\uff08Epstein-Barr nuclear antigen\uff09]", "qimg": "0", "A": "EB\u75c5\u6bd2\u611f\u67d3\u7684\u6025\u6027\u671f\uff08acute primary infection\uff09", "B": "EB\u75c5\u6bd2\u6162\u6027\u611f\u67d3\u671f\uff08chronic primary infection\uff09", "C": "\u66fe\u88abEB\u75c5\u6bd2\u611f\u67d3\uff08past infection\uff09", "D": "\u66fe\u88abEB\u75c5\u6bd2\u611f\u67d3\uff0c\u73fe\u5728\u75c5\u6bd2\u518d\u6d3b\u5316\uff08reactivation\uff09", "answer": "1"}, {"year": "108-2-2", "id": "5537", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u5c6c\u65bc\u76ee\u524d\u7f8e\u570b\u98df\u54c1\u8207\u85e5\u7269\u7ba1\u7406\u5c40\uff08FDA\uff09\u8a8d\u53ef\u7684HIV\u6297\u75c5\u6bd2\u85e5\u7269\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u86cb\u767d\u9176\u6291\u5236\u5291\uff08protease inhibitor\uff09", "B": "\u5d4c\u5165\u9176\u6291\u5236\u5291\uff08integrase inhibitor\uff09", "C": "\u6838\u82f7\u985e\u4f3c\u7269\u53cd\u8f49\u9304\u9176\u6291\u5236\u5291\uff08nucleoside analog RT inhibitor\uff09", "D": "\u75c5\u6bd2\u51fa\u82bd\u6291\u5236\u5291\uff08budding inhibitor\uff09", "answer": "4"}, {"year": "108-2-2", "id": "5538", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u75c5\u6bd2\u4e2d\uff0c\u73fe\u5728\u4f55\u7a2e\u80fd\u4ee5\u65bd\u6253\u6e1b\u6bd2\u75ab\u82d7\u65b9\u5f0f\u9032\u884c\u6700\u4f73\u9810\u9632\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u55ae\u7d14\u75b1\u75b9\u75c5\u6bd2\uff08Herpes simplex virus\uff09", "B": "\u7b2c\u516b\u578b\u4eba\u985e\u75b1\u75b9\u75c5\u6bd2\uff08Human herpesvirus-8\uff09", "C": "EB\u75c5\u6bd2\uff08Epstein-Barr virus\uff09", "D": "\u6c34\u75d8-\u5e36\u72c0\u75b1\u75b9\u75c5\u6bd2\uff08Varicella-zoster virus\uff09", "answer": "4"}, {"year": "108-2-2", "id": "5539", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u75c5\u6bd2\u6700\u5e38\u9020\u6210\u5148\u5929\u6027\u75be\u75c5\uff0c\u4e26\u5f71\u97ff\u65b0\u751f\u5152\u807d\u529b\u8207\u667a\u80fd\u767c\u5c55\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9ebb\u75b9\u75c5\u6bd2\uff08Measles virus\uff09", "B": "\u55ae\u7d14\u75b1\u75b9\u75c5\u6bd2\uff08Herpes simplex virus\uff09", "C": "\u5de8\u7d30\u80de\u75c5\u6bd2\uff08Cytomegalovirus\uff09", "D": "B19\u7d30\u5c0f\u75c5\u6bd2\uff08Parvovirus B19\uff09", "answer": "3"}, {"year": "108-2-2", "id": "5540", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u611f\u67d3\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u75c5\u6bd2\uff0c\u82e5\u81ea\u884c\u670d\u7528\u963f\u53f8\u5339\u9748\uff08Aspirin\uff09\u7b49\u6c34\u694a\u9178\u985e\uff08salicylates\uff09\u9000\u71d2\u85e5\u7269\u5f8c\uff0c\u6700\u6613\u589e\u52a0\u5152\u7ae5\u7f79\u60a3\u96f7\u6c0f\u75c7\u5019\u7fa4\uff08Reye syndrome\uff09\u7684\u98a8\u96aa\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5fb7\u570b\u9ebb\u75b9\u75c5\u6bd2\uff08Rubella virus\uff09", "B": "\u9ebb\u75b9\u75c5\u6bd2\uff08Measles virus\uff09", "C": "\u6d41\u611f\u75c5\u6bd2\uff08Influenza virus\uff09", "D": "\u72c2\u72ac\u75c5\u75c5\u6bd2\uff08Rabies virus\uff09", "answer": "3"}, {"year": "108-2-2", "id": "5541", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u4eba\u985e\u662f\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u75c5\u6bd2\u4e2d\uff0c\u6700\u660e\u78ba\u7684\u5929\u7136\u5bbf\u4e3b\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8f9b\u5fb7\u7562\u65af\u75c5\u6bd2\uff08Sindbis virus\uff09", "B": "\u585e\u59c6\u5229\u57fa\u68ee\u6797\u75c5\u6bd2\uff08Semliki Forest virus\uff09", "C": "\u897f\u5c3c\u7f85\u8166\u708e\u75c5\u6bd2\uff08West Nile encephalitis virus\uff09", "D": "\u57fa\u5b54\u80af\u96c5\u75c5\u6bd2\uff08Chikungunya virus\uff09", "answer": "4"}, {"year": "108-2-2", "id": "5542", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u82b1\u6591\u766c\uff08pityriasis versicolor\uff09\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6700\u5e38\u898b\u65bc\u5e74\u8f15\u4eba", "B": "\u81f4\u75c5\u539f\u70ba\u7c83\u7ce0\u99ac\u62c9\u8272\u83cc\u7d9c\u5408\u83cc\uff08Malassezia furfur complex\uff09", "C": "\u81f4\u75c5\u539f\u672a\u6b78\u985e\u70ba\u81ea\u7136\u754c\u8150\u751f\u83cc", "D": "\u7121\u6cd5\u7531\u6aa2\u9ad4\u76f4\u63a5\u505a\u93e1\u6aa2\u8a3a\u65b7", "answer": "4"}, {"year": "108-2-2", "id": "5543", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u5236\u9ef4\u83cc\u7d20\uff08Nystatin\uff09\u4e4b\u4f5c\u7528\u6a5f\u8f49\uff0c\u8207\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u4e00\u6a23\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6c1f\u80de\u5627\u5576\uff08Flucytosine\uff09", "B": "\u5169\u6027\u9ef4\u7d20\uff08Amphotericin B\uff09", "C": "\u5361\u6cca\u82ac\u6de8\uff08Caspofungin\uff09", "D": "\u7cde\u6bbc\u83cc\u7d20\uff08Sordarin\uff09", "answer": "2"}, {"year": "108-2-2", "id": "5544", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u6cbb\u7642\u611b\u6ecb\u75c5\uff08AIDS\uff09\u7684\u85e5\u7269\u758a\u6c2e\u80f8\u82f7\uff08azidothymidine, AZT\uff09\uff0c\u662f\u91dd\u5c0d\u75c5\u6bd2\u90a3\u500b\u57fa\u56e0\u7684\u7522\u7269\uff1f", "qimg": "0", "A": "env", "B": "gag", "C": "tat", "D": "pol", "answer": "4"}, {"year": "108-2-2", "id": "5545", "type": "\u5fae\u751f\u7269\u5b78", "question": "\u771f\u83cc\u4e4b\u7121\u6027\u5b62\u5b50\uff08asexual spores\uff09\u53ef\u5206\u6210\u90a3\u5169\u5927\u985e\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5206\u751f\u5b62\u5b50\uff08conidia\uff09\u53ca\u56ca\u5b62\u5b50\uff08sporangiospores\uff09", "B": "\u74f6\u5b62\u5b50\uff08phialides\uff09\u53ca\u5206\u7bc0\u5b62\u5b50\uff08arthrospores\uff09", "C": "\u539a\u819c\u5b62\u5b50\uff08chlamydospores\uff09\u53ca\u5206\u7bc0\u5b62\u5b50\uff08arthrospores\uff09", "D": "\u5206\u7bc0\u5b62\u5b50\uff08arthrospores\uff09\u53ca\u82bd\u751f\u5b62\u5b50\uff08blastospores\uff09", "answer": "1"}, {"year": "108-2-2", "id": "5546", "type": "\u514d\u75ab\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u7d30\u80de\u4e00\u822c\u4e0d\u88ab\u6b78\u985e\u70ba\u5148\u5929\u514d\u75ab\u7d30\u80de\uff1f", "qimg": "0", "A": "macrophage", "B": "B cell", "C": "neutrophil", "D": "dendritic cell", "answer": "2"}, {"year": "108-2-2", "id": "5547", "type": "\u514d\u75ab\u5b78", "question": "\u9032\u5165\u7d44\u7e54\u4e4b\u55ae\u6838\u7403\uff08monocytes\uff09\uff0c\u7d93\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u7d30\u80de\u7d20[cytokine\uff08s\uff09]\u523a\u6fc0\uff0c\u53ef\u4ee5\u5206\u5316\u6210\u6a39\u7a81\u7d30\u80de\uff08dendritic cells\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "M-CSF", "B": "M-CSF\uff0bTNF-\u03b1", "C": "IL-1\u03b2", "D": "GM-CSF\uff0bIL-4", "answer": "4"}, {"year": "108-2-2", "id": "5548", "type": "\u514d\u75ab\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u7d30\u80de\u7684\u6297\u539f\u63a5\u53d7\u5668\uff08antigen receptor\uff09\u6703\u9032\u884c\u9ad4\u7d30\u80de\u9ad8\u5ea6\u7a81\u8b8a\uff08somatic hypermutation\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "T\u7d30\u80de", "B": "B\u7d30\u80de", "C": "\u5de8\u566c\u7d30\u80de", "D": "\u81ea\u7136\u6bba\u624b\u7d30\u80de", "answer": "2"}, {"year": "108-2-2", "id": "5549", "type": "\u514d\u75ab\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dcpre-T\u7d30\u80de\u6297\u539f\u63a5\u53d7\u5668\uff08pre-T cell receptor\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u6700\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5177\u6709TCR \u03b1\u93c8\uff08TCR \u03b1 chain\uff09", "B": "\u5177\u6709TCR \u03b2\u93c8\uff08TCR \u03b2 chain\uff09", "C": "\u53ef\u4ee5\u8fa8\u8b58\u5916\u4f86\u6297\u539f", "D": "\u6b64\u968e\u6bb5\u7684\u7d30\u80de\u5927\u90e8\u5206\u90fd\u53ef\u4ee5\u8fa8\u8b58\u81ea\u5df1\u7684\u4e3b\u8981\u7d44\u7e54\u76f8\u5bb9\u6027\u6297\u539f\uff08MHC\uff09", "answer": "2"}, {"year": "108-2-2", "id": "5550", "type": "\u514d\u75ab\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u8abf\u7bc0\u578bT\u7d30\u80de\uff08regulatory T cells, Treg\uff09\u7684\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u816b\u7624\u53ef\u4ee5\u8abf\u63a7microenvironment \u7684T\u7d30\u80de\u5206\u5316\u6210Treg\u7d30\u80de\uff0c\u4ee5\u9003\u812b\u514d\u75ab\u7cfb\u7d71\u7684\u8ffd\u6bba", "B": "Treg\u7d30\u80de\u7684\u529f\u80fd\u7684\u904e\u5ea6\u6d3b\u5316\uff0c\u662f\u8a31\u591a\u81ea\u9ad4\u514d\u75ab\u75be\u75c5\u767c\u75c5\u7684\u91cd\u8981\u56e0\u7d20", "C": "Treg\u7d30\u80de\u90fd\u662f\u5728\u5468\u908a\u6dcb\u5df4\u7d44\u7e54\u5206\u5316\u800c\u6210", "D": "Treg\u7d30\u80de\u8868\u9762\u5e36\u6709CD8\u7684\u6a19\u8a18\uff0c\u53ef\u4ee5\u5e6b\u52a9\u6e05\u9664\u80de\u5167\u75c5\u539f\u611f\u67d3", "answer": "1"}, {"year": "108-2-2", "id": "5551", "type": "\u514d\u75ab\u5b78", "question": "T follicular helper\uff08TFH\uff09\u7d30\u80de\u5c0d\u65bc\u9ad4\u6db2\u514d\u75ab\u53cd\u61c9\uff08humoral immune response\uff09\u975e\u5e38\u91cd\u8981\uff0c\u95dc\u65bcTFH\u7684\u63cf\u8ff0\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "TFH\u7d30\u80de\u4f4d\u5728germinal center\u7684\u6dfa\u8272\u5340\uff08light zone\uff09", "B": "TFH\u7d30\u80de\u7684\u5206\u5316\u9700\u8981Bcl-6\u8f49\u9304\u56e0\u5b50", "C": "TFH\u7d30\u80de\u53ef\u4ee5\u5206\u6cccIL-21\u548c\u5176\u4ed6\u7684\u7d30\u80de\u6fc0\u7d20\uff0cIL-21\u4fc3\u9032\u6f3f\u7d30\u80de\u5206\u5316", "D": "\u5c0f\u9f20B\u7d30\u80de\u5728\u9ad4\u5916\u57f9\u990a\u6642\u5229\u7528\u52a0\u5165LPS\u3001IL-2\u3001\u53caIL-21\uff0c\u53ef\u4ee5\u66ff\u4ee3TFH\u7d30\u80de\u529f\u80fd\u4f86\u523a\u6fc0IgG1\u6297\u9ad4\u7522\u751f", "answer": "4"}, {"year": "108-2-2", "id": "5552", "type": "\u514d\u75ab\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u8178\u9053\u7d30\u83cc\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5ee3\u6548\u578b\u6297\u751f\u7d20\u53ef\u6bba\u6b7b\u8178\u9053\u7d30\u83cc\uff0c\u9577\u671f\u4f7f\u7528\u53ef\u4fdd\u6301\u8178\u9053\u5065\u5eb7", "B": "\u8178\u9053\u7684\u5171\u751f\u7d30\u83cc\uff08commensal bacteria\uff09\u5c0d\u8178\u9053\u6709\u76ca", "C": "\u8178\u9053\u5171\u751f\u7d30\u83cc\uff08commensal bacteria\uff09\u7684\u4e0d\u540c\u7d44\u6210\u8207\u4ee3\u8b1d\u75be\u75c5\u6709\u76f8\u95dc\u6027", "D": "\u4f7f\u7528\u514d\u75ab\u6291\u5236\u5291\u53ef\u80fd\u9020\u6210\u8178\u9053\u56b4\u91cd\u611f\u67d3", "answer": "1"}, {"year": "108-2-2", "id": "5553", "type": "\u514d\u75ab\u5b78", "question": "\u5982\u679c\u541e\u566c\u6027\u767d\u8840\u7403\u5c07\u5fae\u751f\u7269\u541e\u98df\u5f8c\u7121\u6cd5\u53ca\u6642\u6709\u6548\u5730\u5c07\u5176\u6bba\u6b7b\u4e26\u4e14\u5206\u89e3\uff0c\u514d\u75ab\u7d30\u80de\u5c07\u6703\u805a\u96c6\u8d77\u4f86\u5f62\u6210\u8089\u82bd\u816b\uff08granuloma\uff09\u3002\u8089\u82bd\u816b\u7684\u4e2d\u5fc3\u7d93\u5e38\u88ab\u6709\u4e00\u5c64\u6392\u5217\u6574\u9f4a\u7684\u55ae\u6838\u767d\u8840\u7403\u5305\u570d\u3002\u9019\u5c64\u7d30\u80de\u662f\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4e0a\u76ae\u7d30\u80de\uff08epithelial cells\uff09", "B": "\u985e\u4e0a\u76ae\u7d30\u80de\uff08epithelioid cells\uff09", "C": "\u6f3f\u7d30\u80de\uff08plasma cells\uff09", "D": "\u58de\u6b7b\u55dc\u4e2d\u6027\u767d\u8840\u7403\u7d30\u80de\u53ca\u5fae\u751f\u7269", "answer": "2"}, {"year": "108-2-2", "id": "5554", "type": "\u514d\u75ab\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u662f\u8eab\u9ad4\u9054\u6210\u514d\u75ab\u7cfb\u7d71\u81ea\u9ad4\u8010\u53d7\u6027\uff08self-tolerance\uff09\u7684\u6a5f\u8f49\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5468\u908a\u4e0d\u53cd\u61c9\uff08peripheral anergy\uff09", "B": "\u682a\u843d\u522a\u9664\uff08clonal deletion\uff09", "C": "\u682a\u843d\u589e\u6b96\uff08clonal proliferation\uff09", "D": "\u4e2d\u6a1e\u8010\u53d7\u6027\uff08central tolerance\uff09", "answer": "3"}, {"year": "108-2-2", "id": "5555", "type": "\u514d\u75ab\u5b78", "question": "\u7528\u65bc\u514d\u75ab\u6291\u5236\u4f5c\u7528\u7684\u985e\u56fa\u9187\uff08corticosteroid\uff09\u6709\u4e0b\u5217\u5404\u9805\u4f5c\u7528\uff0c\u4f55\u8005\u9664\u5916\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u964d\u4f4eIL-1, TNF \u03b1, IL-4, IL-5\u7b49\u4e4b\u751f\u6210", "B": "\u964d\u4f4eprostaglandins, leukotrienes\u7b49\u4e4b\u751f\u6210", "C": "\u964d\u4f4e\u9ecf\u8457\u5206\u5b50\uff08adhesion molecules\uff09\u7b49\u4e4b\u751f\u6210", "D": "\u964d\u4f4e\u5167\u6838\u9178\u9175\u7d20\uff08endonucleases\uff09\u7b49\u4e4b\u751f\u6210", "answer": "4"}, {"year": "108-2-2", "id": "5556", "type": "\u514d\u75ab\u5b78", "question": "Natalizumab [anti-\u03b14 integrin \uff08anti-VLA-4\uff09 monoclonal antibody]\u76ee\u524d\u5df2\u8b49\u5be6\u53ef\u4ee5\u7528\u4f86\u6cbb\u7642\u4f55\u7a2e\u75be\u75c5\uff1f", "qimg": "0", "A": "multiple sclerosis", "B": "metastatic melanoma", "C": "chronic myeloid leukemia", "D": "chronic asthma", "answer": "1"}, {"year": "108-2-2", "id": "5557", "type": "\u5bc4\u751f\u87f2\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u9264\u87f2\uff08hookworm\uff09\u611f\u67d3\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u9078\u9805\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f\u2460\u5341\u4e8c\u6307\u8178\u9264\u87f2\uff08Ancylostoma duodenale\uff09\u50c5\u7d93\u76ae\u819a\u611f\u67d3\u4eba\u9ad4 \u2461\u91cd\u5ea6\u611f\u67d3\u4e14\u9435\u8cea\u4e4b\u651d\u53d6\u91cf\u4e0d\u8db3\uff0c\u5e38\u5f15\u8d77\u7f3a\u9435\u6027\u8ca7\u8840\uff08iron deficiency anemia\uff09 \u2462\u611f\u67d3\u5f8c\u6700\u65e9\u767c\u751f\u7684\u75c7\u72c0\u70ba\u55dc\u4f0a\u7d05\u6027\u767d\u8840\u7403\u589e\u591a", "qimg": "0", "A": "\u50c5\u2460\u2461", "B": "\u50c5\u2460\u2462", "C": "\u50c5\u2461\u2462", "D": "\u2460\u2461\u2462", "answer": "2"}, {"year": "108-2-2", "id": "5558", "type": "\u5bc4\u751f\u87f2\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u5bc4\u751f\u87f2\u611f\u67d3\u6703\u5c0e\u81f4\u76ae\u819a\u5e7c\u87f2\u79fb\u884c\u75c7\uff08cutaneous larva migrans\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u72ac\u5fc3\u7d72\u87f2\uff08Dirofilaria immitis\uff09", "B": "\u72ac\u9264\u87f2\uff08Ancylostoma caninum\uff09", "C": "\u72ac\u86d4\u87f2\uff08Toxocara canis\uff09", "D": "\u809d\u6bdb\u7d30\u7dda\u87f2\uff08Capillaria hepatica\uff09", "answer": "2"}, {"year": "108-2-2", "id": "5559", "type": "\u5bc4\u751f\u87f2\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u5bc4\u751f\u87f2\u4e2d\uff0c\u4f55\u8005\u611f\u67d3\u4e0d\u6703\u5c0e\u81f4\u60a3\u8005\u8166\u90e8\u75c5\u8b8a\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u65e5\u672c\u8840\u5438\u87f2\uff08Schistosoma japonicum\uff09", "B": "\u8c6c\u8089\u7d5b\u87f2\uff08Taenia solium\uff09", "C": "\u55ae\u80de\u7d5b\u87f2\uff08Echinococcus granulosus\uff09", "D": "\u68d8\u53e3\u5438\u87f2\uff08Echinostoma spp.\uff09", "answer": "4"}, {"year": "108-2-2", "id": "5560", "type": "\u5bc4\u751f\u87f2\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u7d5b\u87f2\u7684\u87f2\u5375\u5177\u6709\u5375\u84cb\uff08operculum\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u55ae\u80de\u7d5b\u87f2\uff08Echinococcus granulosus\uff09", "B": "\u725b\u8089\u7d5b\u87f2\uff08Taenia saginata\uff09", "C": "\u5ee3\u7bc0\u88c2\u982d\u7d5b\u87f2\uff08Diphyllobothrium latum\uff09", "D": "\u77ed\u5c0f\u5305\u819c\u7d5b\u87f2\uff08Hymenolepis nana\uff09", "answer": "3"}, {"year": "108-2-2", "id": "5561", "type": "\u5bc4\u751f\u87f2\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u5bc4\u751f\u87f2\u4e4b\u6558\u8ff0\u4e2d\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u8607\u4e39\u5883\u5167\u540c\u6642\u6709\u7f85\u5f97\u897f\u4e9e\u9310\u87f2\uff08Trypanosoma brucei rhodesiense\uff09\u53ca\u5ca1\u6bd4\u4e9e\u9310\u87f2\uff08T. b. gambiense\uff09\u7684\u5206\u5e03", "B": "\u6709\u4e9b\u9ed1\u71b1\u75c5\uff08kala-azar\uff09\u60a3\u8005\u5982\u679c\u6cbb\u7642\u4e0d\u7576\uff0c\u5728\u4e00\u3001\u5169\u5e74\u5f8c\u540c\u6a23\u7684\u75c5\u539f\u87f2\u53ef\u80fd\u5728\u76ae\u819a\u7522\u751f\u75c5\u7076", "C": "\u7f8e\u570b\u5883\u5167\u4e5f\u66fe\u6709\u672c\u571f\u6027\u67af\u897f\u6c0f\u9310\u87f2\uff08Trypanosoma cruzi\uff09\u4eba\u9ad4\u611f\u67d3\u7684\u75c5\u4f8b", "D": "\u6b50\u7f8e\u4eba\u58eb\u81f3\u6771\u975e\u91ce\u751f\u52d5\u7269\u4fdd\u8b77\u5340\u65c5\u884c\uff0c\u66fe\u6709\u56e0\u6b64\u611f\u67d3\u7f85\u5f97\u897f\u4e9e\u9310\u87f2\uff08Trypanosoma brucei rhodesiense\uff09\u7684\u75c5\u4f8b\u767c\u751f", "answer": "1"}, {"year": "108-2-2", "id": "5562", "type": "\u5bc4\u751f\u87f2\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u5404\u75c5\u75c7\u8207\u5176\u75c5\u539f\u87f2\u4e4b\u914d\u5c0d\u4e2d\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "Roma\u00f1a's sign\uff0d\u67af\u897f\u6c0f\u9310\u87f2\uff08Trypanosoma cruzi\uff09", "B": "Winterbottom's sign\uff0d\u5ca1\u6bd4\u4e9e\u9310\u87f2\uff08Trypanosoma brucei gambiense\uff09", "C": "Megaesophagus\uff0d\u675c\u6c0f\u5229\u4ec0\u66fc\u539f\u87f2\uff08Leishmania donovani\uff09", "D": "Espundia\uff0d\u5df4\u897f\u5229\u4ec0\u66fc\u539f\u87f2\uff08Leishmania braziliensis\uff09", "answer": "3"}, {"year": "108-2-2", "id": "5563", "type": "\u5bc4\u751f\u87f2\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u8731\u5a92\u4ecb\u4eba\u5df4\u8c9d\u6c0f\u539f\u87f2\u75c5\uff08human babesiosis\uff09\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5df4\u8c9d\u6c0f\u539f\u87f2\uff08Babesia\uff09\u611f\u67d3\u5bbf\u4e3b\u5f8c\u4e3b\u8981\u5bc4\u751f\u5728\u7d05\u8840\u7403\u5167", "B": "\u60a3\u8005\u5e38\u5448\u73fe\u7121\u75c7\u72c0\u611f\u67d3\uff08asymptomatic infection\uff09\u4e4b\u9ad8\u5ea6\u5bc4\u751f\u87f2\u8840\u75c7\uff08heavy parasitemia\uff09", "C": "\u611f\u67d3\u81f4\u6b7b\u4e4b\u75c5\u4f8b\u901a\u5e38\u767c\u751f\u5728\u813e\u81df\u5207\u9664\uff08splenectomized\uff09\u75c5\u4eba", "D": "\u81e8\u5e8a\u611f\u67d3\u8a3a\u65b7\u5247\u4ee5\u8840\u6db2\u62b9\u7247\u914d\u5408\u514d\u75ab\u87a2\u5149\u6297\u9ad4\u8a66\u9a57\uff08IFA\uff09\u70ba\u4e3b", "answer": "2"}, {"year": "108-2-2", "id": "5564", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u7d71\u8a08\u5047\u8aaa\u6aa2\u5b9a\uff08statistical hypothesis testing\uff09\u6642\uff0c\u4f55\u8b02\u578b\u4e00\u932f\u8aa4\uff08type I error\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5169\u7d44\u5be6\u969b\u4e0a\u7121\u5dee\u7570\uff0c\u5206\u6790\u7d50\u679c\u63a8\u7ffb\u865b\u7121\u5047\u8aaa\uff08null hypothesis\uff09", "B": "\u5169\u7d44\u5be6\u969b\u4e0a\u7121\u5dee\u7570\uff0c\u5206\u6790\u7d50\u679c\u652f\u6301\u865b\u7121\u5047\u8aaa\uff08null hypothesis\uff09", "C": "\u5169\u7d44\u5be6\u969b\u4e0a\u6709\u5dee\u7570\uff0c\u5206\u6790\u7d50\u679c\u63a8\u7ffb\u865b\u7121\u5047\u8aaa\uff08null hypothesis\uff09", "D": "\u5169\u7d44\u5be6\u969b\u4e0a\u6709\u5dee\u7570\uff0c\u5206\u6790\u7d50\u679c\u652f\u6301\u865b\u7121\u5047\u8aaa\uff08null hypothesis\uff09", "answer": "1"}, {"year": "108-2-2", "id": "5565", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u55ae\u5c3e\u8207\u96d9\u5c3e\u5047\u8aaa\u6aa2\u5b9a\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u55ae\u5c3e\u8207\u96d9\u5c3e\u5047\u8aaa\u6aa2\u5b9a\u7684p\u503c\u7b97\u6cd5\u76f8\u540c", "B": "\u76f8\u5c0d\u65bc\u96d9\u5c3e\u5047\u8aaa\u6aa2\u5b9a\uff0c\u55ae\u5c3e\u5047\u8aaa\u6aa2\u5b9a\u6bd4\u8f03\u4e0d\u6613\u62d2\u7d55\u865b\u7121\u5047\u8aaa", "C": "\u55ae\u5c3e\u8207\u96d9\u5c3e\u5047\u8aaa\u6aa2\u5b9a\u7684\u986f\u8457\u6c34\u6e96\uff08\u03b1\uff09\u76f8\u540c", "D": "\u76f8\u5c0d\u65bc\u96d9\u5c3e\u5047\u8aaa\u6aa2\u5b9a\uff0c\u55ae\u5c3e\u5047\u8aaa\u6aa2\u5b9a\u6bd4\u8f03\u5e38\u88ab\u4f7f\u7528", "answer": "3"}, {"year": "108-2-2", "id": "5566", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u6709\u95dcX\u548cY\u7684\u4e00\u500b\u7c21\u55ae\u7684\u7dda\u6027\u8ff4\u6b78\u6a21\u578b\u7684\u8ff4\u6b78\u4fc2\u6578\u4f30\u8a08\u503cb\u8207X\u548cY\u7684\u76ae\u723e\u68ee\uff08Pearson\uff09\u76f8\u95dc\u4fc2\u6578\u4f30\u503cr\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4e00\u500b\u5927\u7684|b|\u8207|r|\u503c\u4e26\u4e0d\u80fd\u78ba\u8a8dX\u5c0dY\u7684\u56e0\u679c\u95dc\u4fc2", "B": "r\u503c\u4e00\u5b9a\u4ecb\u65bc-1\u82071\u4e4b\u9593", "C": "b\u8207r\u503c\u4e00\u5b9a\u540c\u6b63\u6216\u540c\u8ca0\uff08\u4e0d\u6703\u4e00\u6b63\u4e00\u8ca0\uff09", "D": "\u5982\u679cY\u548cX\u53cd\u61c9\u8b8a\u9805\u8207\u89e3\u91cb\u8b8a\u9805\u7684\u89d2\u8272\u4e92\u63db\u4ecd\u7136\u6709\u76f8\u540c\u7684b\u8207r\u503c", "answer": "4"}, {"year": "108-2-2", "id": "5567", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u67d0\u7814\u7a76\u6bd4\u8f03\u56db\u7d44\u4e0d\u540c\u5e74\u9f61\u5c64\u7684\u75c5\u4eba\u4e4b\u5e73\u5747\u8840\u58d3\u503c\u9054\u7d71\u8a08\u986f\u8457\u5dee\u7570\uff0c\u9032\u4e00\u6b65\u9032\u884c\u591a\u91cd\u6bd4\u8f03\u65b9\u6cd5\u6aa2\u5b9a\u6240\u6709\u53ef\u80fd\u7684\u5169\u5169\u7d44\u5225\u6bd4\u8f03\uff0c\u5047\u8a2d\u72af\u578b\u4e00\u932f\u8aa4\u7684\u7e3d\u6a5f\u7387\u70ba 0.05\uff0c\u5247\u5229\u7528 Bonferroni \u6cd5\u4fee\u6b63\u6bcf\u4e00\u500b\u5225\u6aa2\u5b9a\u7684\u986f\u8457\u6027\u6c34\u6e96\u70ba\uff1a", "qimg": "0", "A": "0.05", "B": "0.05/4", "C": "0.05/6", "D": "0.05/12", "answer": "3"}, {"year": "108-2-2", "id": "5568", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u67d0\u75c5\u4f8b\u5c0d\u7167\u7814\u7a76\uff08case-control study\uff09\u7814\u7a76\u5438\u83f8\u8207\u67d0\u75be\u75c5\u4e4b\u95dc\u4fc2\uff0c\u8cc7\u6599\u5982\u4ee5\u4e0b\u5217\u806f\u8868\uff1a\u82e5\u8981\u5c31\u5438\u83f8\u8207\u5f97\u8a72\u75be\u75c5\u7684\u95dc\u4fc2\u505a\u7d71\u8a08\u6aa2\u5b9a\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u65b9\u6cd5\u6700\u9069\u7576\uff1f", "qimg": "118", "A": "\u7368\u7acbt\u6aa2\u5b9a\uff08two-sample t-test\uff09", "B": "\u914d\u5c0dt\u6aa2\u5b9a\uff08paired t-test\uff09", "C": "McNemar\u5361\u65b9\u6aa2\u5b9a\uff08McNemar Chi-square test\uff09", "D": "\u8cbb\u96ea\u6070\u7576\u6aa2\u5b9a\uff08Fisher\u2019s exact test\uff09", "answer": "4"}, {"year": "108-2-2", "id": "5569", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u82e5\u7532\u4e59\u5169\u5730\u5404\u5e74\u9f61\u5c64\u5e74\u9f61\u5225\u6b7b\u4ea1\u7387\u5b8c\u5168\u76f8\u540c\uff0c\u4e0b\u5217\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u6700\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7532\u4e59\u5169\u5730\u4e4b\u7c97\u6b7b\u4ea1\u7387\u5fc5\u5b9a\u76f8\u540c", "B": "\u7532\u4e59\u5169\u5730\u4e4b\u5e74\u9f61\u6a19\u6e96\u5316\u6b7b\u4ea1\u7387\u5fc5\u5b9a\u76f8\u540c", "C": "\u7532\u5730\u4eba\u53e3\u6bd4\u4e59\u5730\u8001\u5316\uff0c\u5247\u7532\u5730\u4e4b\u7c97\u6b7b\u4ea1\u7387\u5fc5\u5c0f\u65bc\u4e59\u5730", "D": "\u7532\u4e59\u5169\u5730\u9593\u5e74\u9f61\u6a19\u6e96\u5316\u6b7b\u4ea1\u7387\u4e4b\u5dee\u7570\uff0c\u4e0d\u6703\u96a8\u6a19\u6e96\u4eba\u53e3\u5e74\u9f61\u7d44\u6210\u4e0d\u540c\u800c\u6709\u8b8a\u7570", "answer": "24"}, {"year": "108-2-2", "id": "5570", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u5c6c\u65bc\u7a7a\u6c23\u6c61\u67d3\u7269\u4e2d\u6240\u8b02\u7684\u7c92\u72c0\u6c61\u67d3\u7269\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9ed1\u7159\uff08soot\uff09", "B": "\u9178\u9727\uff08acid mist\uff09", "C": "\u6cb9\u7159\uff08oil smoke\uff09", "D": "\u63ee\u767c\u6027\u6709\u6a5f\u7269\uff08VOCs\uff09", "answer": "4"}, {"year": "108-2-2", "id": "5571", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u98a8\u96aa\u8a55\u4f30\u4e2d\u6240\u4f7f\u7528\u4e4b\u5371\u5bb3\u5546\u6578\uff08hazard quotient\uff09\uff0c\u4e3b\u8981\u7528\u65bc\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u8a55\u4f30\u6b65\u9a5f\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5371\u5bb3\u8fa8\u8b58\uff08hazard identification\uff09", "B": "\u5291\u91cf\u53cd\u61c9\u8a55\u4f30", "C": "\u66b4\u9732\u8a55\u4f30", "D": "\u98a8\u96aa\u7279\u5fb5\u63cf\u8ff0", "answer": "4"}, {"year": "108-2-2", "id": "5572", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u9805\u60c5\u6cc1\uff0c\u8f03\u4e0d\u9069\u5408\u4f7f\u7528\u6574\u9ad4\u63db\u6c23\u7cfb\u7d71\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u4fdd\u6301\u5de5\u4f5c\u74b0\u5883\u7684\u6fd5\u5ea6", "B": "\u7a00\u91cb\u6c61\u67d3\u7269\u7684\u6fc3\u5ea6", "C": "\u964d\u4f4e\u5de5\u4f5c\u74b0\u5883\u7684\u6eab\u5ea6", "D": "\u8abf\u6574\u5de5\u4f5c\u74b0\u5883\u7684\u6c23\u58d3", "answer": "4"}, {"year": "108-2-2", "id": "5573", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u81fa\u7063\u4e2d\u90e8\u5730\u5340\u66fe\u767c\u751f\u7684\u6cb9\u75c7\u5152\u4e8b\u4ef6\uff0c\u662f\u7531\u65bc\u90a3\u4e00\u7a2e\u7269\u8cea\u7684\u66b4\u9732\u6240\u5f15\u8d77\u7684\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u9748\u4e39\uff08lindane\uff09", "B": "\u591a\u6c2f\u806f\u82ef\uff08PCB\uff09", "C": "\u7532\u82ef\uff08toluene\uff09", "D": "\u6709\u6a5f\u6c5e\uff08organic mercury\uff09", "answer": "2"}, {"year": "108-2-2", "id": "5574", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u81ea\u5f9eSARS\u4e4b\u5f8c\uff0c\u91ab\u8b77\u4eba\u54e1\u7684\u8077\u696d\u6027\u611f\u67d3\u554f\u984c\u53d7\u5230\u5f88\u5927\u7684\u95dc\u6ce8\u3002\u8acb\u4f9d\u9662\u5167\u611f\u67d3\u63a7\u5236\u7684\u89c0\u5ff5\uff0c\u5c0d\u65bc\u8077\u696d\u6027\u80ba\u7d50\u6838\u7684\u8a8d\u5b9a\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u54e1\u5de5\u5c31\u8077\u6642\u7684\u80ba\u90e8X\u5149\u6aa2\u67e5\u662f\u8077\u696d\u6027\u80ba\u7d50\u6838\u8a8d\u5b9a\u7684\u91cd\u8981\u6bd4\u8f03\u8cc7\u6599\u4e4b\u4e00", "B": "\u7531\u65bc\u80ba\u7d50\u6838\u4e5f\u5c6c\u65bc\u6cd5\u5b9a\u50b3\u67d3\u75c5\uff0c\u56e0\u6b64\u4f9d\u64da\u52de\u5de5\u4fdd\u96aa\u689d\u4f8b\uff0c\u4e0d\u5f97\u540c\u6642\u52a0\u4ee5\u8a8d\u5b9a\u70ba\u8077\u696d\u75c5\uff0c\u56e0\u6b64\u4e5f\u5f97\u4e0d\u5230\u52de\u4fdd\u7d66\u4ed8", "C": "\u7531\u65bc\u60a3\u8005\u56db\u8655\u8d70\u52d5\uff0c\u91ab\u9662\u4e2d\u5404\u90e8\u9580\u54e1\u5de5\u611f\u67d3\u80ba\u7d50\u6838\u7684\u5371\u96aa\u6027\u7686\u76f8\u540c", "D": "\u91ab\u8b77\u4eba\u54e1\u5f97\u5230\u80ba\u7d50\u6838\u90fd\u662f\u8077\u696d\u75c5", "answer": "1"}, {"year": "108-2-2", "id": "5575", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u793e\u6703\u652f\u6301\u5c0d\u5065\u5eb7\u884c\u70ba\u5177\u6b63\u5411\u5f71\u97ff\uff0c\u5982\u679c\u5c0f\u9752\u63d0\u4f9b\u5bb6\u88e1\u7684\u684c\u7403\u5ba4\u8b93\u9130\u5c45\u4f86\u6253\u7403\u904b\u52d5\uff0c\u662f\u63d0\u4f9b\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u7a2e\u793e\u6703\u652f\u6301\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5de5\u5177\u6027\u652f\u6301", "B": "\u60c5\u611f\u6027\u652f\u6301", "C": "\u8cc7\u8a0a\u6027\u652f\u6301", "D": "\u8a55\u50f9\u6027\u652f\u6301", "answer": "1"}, {"year": "108-2-2", "id": "5576", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u82e5\u57f7\u884c\u4e00\u500b\u885b\u751f\u8a08\u756b\u4e2d\uff0c\u64ec\u8a55\u4f30\u300c\u6c11\u773e\u53c3\u8207\u7387\u662f\u5426\u9054\u5230\u9810\u671f\u503c\uff1f\u300d\u300c\u8cc7\u6e90\u904b\u7528\u662f\u5426\u7406\u60f3\uff1f\u300d\u300c\u57f7\u884c\u8005\u7684\u6295\u5165\u662f\u5426\u7b26\u5408\u89d2\u8272\uff1f\u300d\u7b49\u554f\u984c\uff0c\u662f\u5c6c\u65bc\u90a3\u4e00\u7a2e\u8a55\u50f9\u5de5\u4f5c\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u904e\u7a0b\u8a55\u50f9", "B": "\u7d50\u679c\u8a55\u50f9", "C": "\u885d\u64ca\u8a55\u50f9", "D": "\u5f62\u5f0f\u8a55\u50f9", "answer": "1"}, {"year": "108-2-2", "id": "5577", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u95dc\u65bc\u91ab\u9662\u6240\u63a1\u884c\u7684\u6574\u9ad4\u7b56\u7565\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u53ef\u5305\u542b\u6210\u9577\u7b56\u7565\u3001\u7a69\u5b9a\u7b56\u7565\u3001\u7dca\u7e2e\u7b56\u7565\u53ca\u6df7\u5408\u7b56\u7565", "B": "\u5782\u76f4\u6574\u5408\u5c6c\u65bc\u7a69\u5b9a\u7b56\u7565", "C": "\u4f5c\u696d\u6d41\u7a0b\u7684\u518d\u9020\u8207\u5408\u7406\u5316\u5c6c\u65bc\u7a69\u5b9a\u7b56\u7565", "D": "\u6df7\u5408\u7b56\u7565\u53ef\u4ee5\u662f\u5167\u79d1\u90e8\u63a1\u6210\u9577\u7b56\u7565\uff0c\u5c0f\u5152\u79d1\u90e8\u63a1\u7dca\u7e2e\u7b56\u7565", "answer": "2"}, {"year": "108-2-2", "id": "5578", "type": "\u516c\u5171\u885b\u751f\u5b78", "question": "\u65b0\u85e5\u4e0a\u5e02\u524d\uff0c\u5728\u81e8\u5e8a\u8a66\u9a57\u968e\u6bb5\uff0c\u5176\u53d7\u8a66\u5c0d\u8c61\u57281000~3000\u540d\uff0c\u5c6c\u65bc\u7b2c\u5e7e\u968e\u6bb5\u7684\u81e8\u5e8a\u8a66\u9a57\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7b2c\u56db\u968e\u6bb5", "B": "\u7b2c\u4e09\u968e\u6bb5", "C": "\u7b2c\u4e8c\u968e\u6bb5", "D": "\u7b2c\u4e00\u968e\u6bb5", "answer": "2"}, {"year": "108-2-2", "id": "5579", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u4f4d\u5973\u58eb\u81ea\u52a9\u65c5\u884c\u56de\u4f86\u767c\u751f\u4e0b\u75e2\uff0c\u7d66\u8207\u6b62\u7009\u85e5\u7269\u7121\u6cd5\u6539\u5584\u75c7\u72c0\uff0c\u6b64\u60a3\u8005\u53ef\u80fd\u56e0\u611f\u67d3\u9769\u862d\u6c0f\u9670\u6027\u687f\u83cc\u6240\u5f15\u8d77\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u70ba\u6cbb\u7642\u6b64\u60a3\u8005\u4e4b\u9996\u9078\u85e5\u7269\uff1f", "qimg": "0", "A": "levofloxacin", "B": "sulfacetamide", "C": "trimethoprim", "D": "vancomycin", "answer": "1"}, {"year": "108-2-2", "id": "5580", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u514d\u75ab\u6291\u5236\u5291\u4ea6\u53ef\u7528\u65bc\u51a0\u72c0\u52d5\u8108\u652f\u67b6\u4e4b\u5305\u8986\uff0c\u85c9\u5176\u6291\u5236\u7d30\u80de\u589e\u751f\u4f5c\u7528\u4f86\u9632\u6cbb\u8853\u5f8c\u51a0\u72c0\u52d5\u8108\u4e4b\u518d\u72f9\u7a84\uff08restenosis\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "cyclosporine", "B": "tacrolimus\uff08FK 506\uff09", "C": "sirolimus\uff08rapamycin\uff09", "D": "azathioprine", "answer": "3"}, {"year": "108-2-2", "id": "5581", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "Sulfonylureas\u985e\u6cbb\u7642\u7cd6\u5c3f\u75c5\u85e5\u7269\u7684\u4e3b\u8981\u4f5c\u7528\u6a5f\u8f49\u70ba\u4f55\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6291\u5236\u80f0\u5cf6\u7d20\u88ab\u809d\u81df\u4ee3\u8b1d\u5206\u89e3", "B": "\u4fc3\u9032\u80f0\u5cf6\u7d20\u7684\u751f\u5408\u6210\u53ca\u654f\u611f\u6027", "C": "\u589e\u52a0\u7d30\u80de\u7684\u80f0\u5cf6\u7d20\u53d7\u9ad4\u6578\u76ee", "D": "\u4fc3\u9032\u80f0\u5cf6\u7d20\u7684\u5206\u6ccc", "answer": "4"}, {"year": "108-2-2", "id": "5582", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u90a3\u4e00\u7a2e\u5229\u5c3f\u5291\u6703\u6291\u5236\u9060\u7aef\u5f4e\u66f2\u5c0f\u7ba1\uff08distal convoluted tubule\uff09Na+/Cl - transporter\u800c\u7522\u751f\u5229\u5c3f\u4f5c\u7528\uff1f", "qimg": "0", "A": "acetazolamide", "B": "triamterene", "C": "thiazide", "D": "bumetanide", "answer": "3"}, {"year": "108-2-2", "id": "5583", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u6cbb\u7642\u6c23\u5598\u7684\u85e5\u7269\uff0c\u53ea\u9069\u5408\u7528\u65bc\u9810\u9632\u6027\u7d66\u85e5\uff0c\u82e5\u6c23\u5598\u5df2\u767c\u4f5c\uff0c\u7d66\u8207\u6b64\u85e5\u5247\u7121\u7642\u6548\uff1f", "qimg": "0", "A": "albuterol", "B": "theophylline", "C": "salmeterol", "D": "nedocromil", "answer": "4"}, {"year": "108-2-2", "id": "5584", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u7121\u6cd5\u9810\u9632\u6216\u6cbb\u7642\u6025\u6027\u504f\u982d\u75db\uff1f", "qimg": "0", "A": "buspirone", "B": "sumatriptan", "C": "propranolol", "D": "dihydroergotamine", "answer": "1"}, {"year": "108-2-2", "id": "5585", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u7a2e\u5668\u5b98\u5c0d\u65bc\u7531\u4e59\u9187\u5f15\u8d77\u7684\u75c5\u8b8a\u7a0b\u5ea6\u6700\u70ba\u91cd\u8981\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u80f0\u81df", "B": "\u5fc3\u81df", "C": "\u80ba\u81df", "D": "\u809d\u81df", "answer": "4"}, {"year": "108-2-2", "id": "5586", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dcpartial agonist \u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "partial agonist \u5c0d\u53d7\u9ad4\u7684binding affinity\u5c0f\u65bcfull agonist", "B": "partial agonist \u5c0d\u53d7\u9ad4\u7684intrinsic efficacy\u5c0f\u65bcfull agonist", "C": "partial agonist\u8207full agonist\u4e00\u8d77\u5408\u7528\u6642efficacy\u6703\u76f8\u52a0\u6210", "D": "partial agonist\u8f03full agonist\u4e0d\u6613\u53d7\u62ee\u6297\u5291\u7684\u6291\u5236", "answer": "2"}, {"year": "108-2-2", "id": "5587", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u95dc\u65bcisoniazid\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6291\u5236\u7d50\u6838\u5206\u679d\u687f\u83cc\u7d30\u80de\u819c\u4e4b\u751f\u6210", "B": "\u53ea\u80fd\u4ee5\u975c\u8108\u6ce8\u5c04\u65b9\u5f0f\u6cbb\u7642\u80ba\u7d50\u6838", "C": "\u4e3b\u8981\u7531\u809d\u81df\u4e4bN-acetyltransferase\u4ee3\u8b1d", "D": "\u6613\u7522\u751f\u8996\u795e\u7d93\u75c5\u8b8a\u7684\u526f\u4f5c\u7528", "answer": "3"}, {"year": "108-2-2", "id": "5588", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u5b55\u5a66\u4e0d\u53ef\u4f7f\u7528\u4e0b\u5217\u6297\u751f\u7d20\u7684\u539f\u56e0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "erythromycin estolate\u6613\u4f7f\u80ce\u5152\u7b2c\u516b\u5c0d\u8166\u795e\u7d93\u53d7\u640d", "B": "streptomycin\u6613\u5c0e\u81f4\u5b30\u5152\u8edf\u9aa8\u53d7\u640d", "C": "sulfonamides\u6613\u5c0e\u81f4\u7f3a\u4e4fglucose-6-phosphate dehydrogenase\u4e4b\u65b0\u751f\u5152\u6eb6\u8840\u4f5c\u7528\u800c\u5f15\u8d77\u6838\u9ec3\u75b8", "D": "tetracycline\u6703\u5c0e\u81f4\u7070\u5b30\u75c7\u5019\u7fa4\uff08gray baby syndrome\uff09", "answer": "3"}, {"year": "108-2-2", "id": "5589", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u6297\u751f\u7d20\u53ef\u589e\u52a0\u809d\u81df\u4ee3\u8b1d\u901f\u7387\uff0c\u800c\u4f7f\u5176\u4ed6\u85e5\u7269\u4e4b\u85e5\u6548\u964d\u4f4e\uff1f", "qimg": "0", "A": "chloramphenicol", "B": "erythromycin", "C": "ketoconazole", "D": "rifampin", "answer": "4"}, {"year": "108-2-2", "id": "5590", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6703\u5148\u88ab\u75c5\u6bd2\u7684thymidine kinase\u78f7\u9178\u5316\u800c\u5e72\u64fe\u75c5\u6bd2\u8907\u88fd\uff0c\u56e0\u6b64\u5c0d\u88ab\u611f\u67d3\u7684\u7d30\u80de\u5177\u9078\u64c7\u6027\uff0c\u4e3b\u8981\u7528\u65bc\u6cbb\u7642\u75b1\u75b9\u75c5\u6bd2\uff08herpes viruses\uff09\u7684\u611f\u67d3\uff1f", "qimg": "0", "A": "abacavir", "B": "acyclovir", "C": "amantadine", "D": "azidothymidine", "answer": "2"}, {"year": "108-2-2", "id": "5591", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u4f4d60\u6b72\u505c\u7d93\u7684\u5a66\u4eba\uff0c\u5230\u91ab\u9662\u505a\u8170\u690e\u3001\u80a1\u9aa8\u3001\u9838\u9aa8\u548c\u9ad6\u9aa8\u7684\u9aa8\u8cea\u5bc6\u5ea6\u6aa2\u67e5\uff0c\u7d50\u679c\u767c\u73fe\u9019\u4e9b\u9aa8\u9abc\u90fd\u6709\u4f4e\u9aa8\u5bc6\u5ea6\u7684\u73fe\u8c61\u3002\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6700\u53ef\u80fd\u56e0\u6162\u6027\u4f7f\u7528\uff0c\u800c\u5c0e\u81f4\u5a66\u4eba\u7684\u9aa8\u8cea\u758f\u9b06\u75c7\uff1f", "qimg": "0", "A": "lovastatin", "B": "metformin", "C": "propranolol", "D": "prednisone", "answer": "4"}, {"year": "108-2-2", "id": "5592", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "55\u6b72\u7537\u6027\u88ab\u8a3a\u65b7\u51fa\u651d\u8b77\u817a\u816b\u5927\u548c\u8840\u4e2d\u651d\u8b77\u817a\u7279\u6709\u6297\u539f\uff08prostate specific antigen\uff09\u4e0a\u5347\uff0c\u6838\u78c1\u5171\u632f\u6aa2\u67e5\u986f\u793a\u5728\u4e0b\u8179\u90e8\u6709\u8a31\u591a\u64f4\u5927\u7684\u6dcb\u5df4\u7d50\uff0cX\u5149\u7167\u5c04\u767c\u73fe\u9aa8\u76c6\u6709\u5169\u500b\u8755\u9aa8\u6027\u7684\u75c5\u8b8a\u3002\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u8f03\u9069\u5408\u88ab\u7528\u4f86\u6cbb\u7642\u651d\u8b77\u817a\u816b\u7624\uff1f", "qimg": "0", "A": "oxandrolone", "B": "desogestrel", "C": "anastrozole", "D": "flutamide", "answer": "4"}, {"year": "108-2-2", "id": "5593", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u85e5\u7269\u4f55\u8005\u9069\u65bc\u6cbb\u7642\u9685\u89d2\u958b\u653e\u578b\u9752\u5149\u773c\uff08open-angle glaucoma\uff09\uff1f", "qimg": "0", "A": "atropine", "B": "betaxolol", "C": "phentolamine", "D": "tropicamide", "answer": "2"}, {"year": "108-2-2", "id": "5594", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u7d93\u81e8\u5e8a\u4f7f\u7528\u85e5\u7269\u7684\u5206\u6790\u8abf\u67e5\u5f8c\u767c\u73fe\uff0c\u5c0f\u5b69\u56e0\u75c5\u6bd2\u611f\u67d3\u800c\u4f7f\u7528\u67d0\u7a2e\u85e5\u7269\u4f5c\u70ba\u9000\u71d2\u6642\uff0c\u6613\u4f34\u96a8\u6709Reye syndrome\u7684\u526f\u4f5c\u7528\u3002\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u85e5\u7269\u7522\u751f\u6b64\u526f\u4f5c\u7528\u7684\u53ef\u80fd\u6027\u6700\u9ad8\uff1f", "qimg": "0", "A": "acetaminophen", "B": "aspirin", "C": "sulindac", "D": "ibuprofen", "answer": "2"}, {"year": "108-2-2", "id": "5595", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u6297\u5e15\u91d1\u68ee\u75c5\u85e5\u7269\uff08antiparkinson\u2019s drug\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "carbidopa\u662fdopamine\u7684\u524d\u9a45\u85e5\u7269", "B": "rasagiline\u662fB\u578b\u55ae\u80fa\u6c27\u5316\u9176\uff08monoamine oxidase B\uff09\u7684\u6291\u5236\u5291", "C": "pramipexole\u6291\u5236dopamine\u53d7\u9ad4", "D": "benztropine\u4fc3\u9032\u795e\u7d93\u672b\u68a2dopamine\u7684\u91cb\u653e", "answer": "2"}, {"year": "108-2-2", "id": "5596", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e59\u9187\uff08\u9152\u7cbe\uff09\u53ef\u7528\u65bc\u6cbb\u7642\u7532\u9187\u4e2d\u6bd2\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u70ba\u6700\u53ef\u80fd\u7684\u6a5f\u5236\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u52a0\u901f\u7532\u9187\u5f9e\u814e\u81df\u6392\u9664", "B": "\u6291\u5236\u7532\u9187\u6bd2\u6027\u4ee3\u8b1d\u7269\u8cea\u7684\u7522\u751f", "C": "\u52a0\u901f\u7532\u9187\u5f9e\u809d\u81df\u4ee3\u8b1d", "D": "\u52a0\u901f\u7532\u9187\u5f9e\u547c\u5438\u9053\u6392\u9664", "answer": "2"}, {"year": "108-2-2", "id": "5597", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u662f\u9d09\u7247\u985e\u85e5\u7269\uff08opioids\uff09\u7684\u4f5c\u7528\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6297\u75d9\u6523", "B": "\u6291\u5236\u54b3\u55fd", "C": "\u4fbf\u79d8", "D": "\u77b3\u5b54\u7e2e\u5c0f", "answer": "1"}, {"year": "108-2-2", "id": "5598", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u85e5\u7269\u53ef\u7528\u65bc\u6cbb\u7642\u6025\u6027\u7121\u6a5f\u6c5e\u9e7d\uff08inorganic mercury salts\uff09\u4e2d\u6bd2\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "unithiol", "B": "dimercaprol", "C": "succimer", "D": "D-dimethylcysteine", "answer": "4"}, {"year": "108-2-2", "id": "5599", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6297\u764c\u85e5\u7269\u4e2d\uff0c\u4f55\u8005\u53ef\u6291\u5236\u8840\u7ba1\u5167\u76ae\u751f\u9577\u56e0\u5b50\uff08vascular endothelial growth factor\uff09\u53d7\u9ad4\u7684\u6d3b\u5316\u800c\u6291\u5236\u764c\u7d30\u80de\u751f\u9577\u53ca\u8f49\u79fb\uff1f", "qimg": "0", "A": "cetuximab", "B": "erlotinib", "C": "sunitinib", "D": "panitumumab", "answer": "3"}, {"year": "108-2-2", "id": "5600", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u81e8\u5e8a\u4e0a\u4f7f\u7528G-CSF\u6cbb\u7642\u591a\u767c\u6027\u9aa8\u9ad3\u7624\uff08multiple myeloma\uff09\u904e\u7a0b\u4e2d\uff0c\u53ef\u4f75\u670d\u9020\u8840\u6027\u5e79\u7d30\u80de\u7a69\u5b9a\u85e5\u7269plerixafor\uff0c\u4ee5\u9054\u8f03\u4f73\u7642\u6548\u3002\u8a66\u554f\u6b64\u7a69\u5b9a\u85e5\u7269\u4e4b\u4f5c\u7528\u6a5f\u5236\u70ba\u4f55\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5f37\u5316JAK/STAT\u8a0a\u606f\u6d3b\u5316", "B": "\u4fc3\u9032G-CSF\u91cb\u51fa", "C": "\u6291\u5236CXC chemokine receptor 4\uff08CXCR4\uff09", "D": "\u63d0\u9ad8G-CSF\u8207\u63a5\u53d7\u9ad4\u4e4b\u7d50\u5408\u6548\u76ca", "answer": "3"}, {"year": "108-2-2", "id": "5601", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u5728\u91dd\u5c0d\u764c\u75c7\u6cbb\u7642\u4e4b\u514d\u75ab\u7642\u6cd5\u4e0a\uff0c\u4e0b\u5217\u85e5\u7269\u4f55\u8005\u4e3b\u8981\u4ee5\u55ae\u682a\u6297\u9ad4\u6291\u5236\u816b\u7624\u7d30\u80de\u8868\u9762PD-L1\u4e26\u80fd\u5e72\u64feT\u6dcb\u5df4\u7d30\u80de\u5167PD-1\u4e4b\u8a0a\u606f\u4f5c\u7528\uff0c\u9032\u800c\u8a98\u5c0e\u4e0a\u8ff0\u6dcb\u5df4\u7d30\u80de\u6d3b\u5316\uff0c\u63d0\u5347\u76e3\u63a7\u53ca\u653b\u64ca\u764c\u7d30\u80de\u7b49\u80fd\u529b\uff1f", "qimg": "0", "A": "atezolizumab", "B": "panitumumab", "C": "ramucirumab", "D": "rituximab", "answer": "1"}, {"year": "108-2-2", "id": "5602", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u53cd\u80a1\u5be1\u6838\u7518\u9178\uff08antisense oligonucleotide\uff09\u85e5\u7269mipomersen\u5176\u4e3b\u8981\u7528\u65bc\u6cbb\u7642\u540c\u578b\u6027\u5bb6\u65cf\u6027\u9ad8\u81bd\u56fa\u9187\u8840\u75c7\uff08homozygous familial hypercholesterolemia\uff09\uff0c\u85c9\u7531\u964d\u4f4e\u8840\u4e2dlow density lipoprotein \uff08LDL\uff09\u542b\u91cf\u4ee5\u9054\u964d\u8840\u8102\u7642\u6548\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u70ba\u5176\u4e3b\u8981\u4e4b\u6291\u5236\u6a19\u7684\uff1f", "qimg": "0", "A": "PCSK9", "B": "apoC-III", "C": "apoB-100", "D": "apoA-I", "answer": "3"}, {"year": "108-2-2", "id": "5603", "type": "\u85e5\u7406\u5b78", "question": "\u964d\u8840\u8102\u85e5Ezetimibe\u53ef\u6291\u5236\u5c0f\u8178\u5438\u6536\u81bd\u56fa\u9187\uff08cholesterol\uff09\uff0c\u9032\u800c\u6e1b\u5c11\u8840\u4e2dLDL\u542b\u91cf\u3002\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u70ba\u6b64\u85e5\u7269\u4e4b\u4f5c\u7528\u6a19\u7684\uff1f", "qimg": "0", "A": "HMG-CoA reductase", "B": "apoB-100", "C": "transport protein NPC1L1", "D": "microsomal triglyceride transfer protein\uff08MTP\uff09", "answer": "3"}, {"year": "108-2-2", "id": "5604", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u9aa8\u5316\u6027\u808c\u708e\uff08myositis ossificans\uff09\u75c5\u7076\u4e2d\u7684\u9aa8\u982d\u7d44\u7e54\uff0c\u6700\u53ef\u80fd\u70ba\u4f55\u7a2e\u8b8a\u5316\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7570\u751f\uff08dysplasia\uff09", "B": "\u589e\u751f\uff08hyperplasia\uff09", "C": "\u840e\u7e2e\uff08atrophy\uff09", "D": "\u5316\u751f\uff08metaplasia\uff09", "answer": "4"}, {"year": "108-2-2", "id": "5605", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u6f3f\u7d30\u80de\uff08plasma cell\uff09\u5167\u5806\u7a4d\u5927\u91cf\u514d\u75ab\u7403\u86cb\u767d\uff0c\u6240\u5f62\u6210\u7684\u7d30\u80de\u5167\u7c89\u7d05\u8272\u7269\u8cea\uff0c\u7a31\u70ba\uff1a", "qimg": "0", "A": "Russell body", "B": "amyloid", "C": "Mallory-Denk body", "D": "psammoma body", "answer": "1"}, {"year": "108-2-2", "id": "5606", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u75be\u75c5\u60a3\u8005\u5728\u4f7f\u7528\u5c0f\u5152\u9ebb\u75fa\u53e3\u670d\u6c99\u8cd3\u6d3b\u75c5\u6bd2\u75ab\u82d7\u5f8c\uff0c\u5176\u4e2d\u4f55\u8005\u5f15\u8d77\u7671\u7613\u6027\u810a\u9ad3\u7070\u8cea\u708e\uff08poliomyelitis\uff09\u7684\u98a8\u96aa\u8f03\u9ad8\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u72c4\u55ac\u6cbb\u6c0f\u75c7\u5019\u7fa4\uff08DiGeorge syndrome\uff09", "B": "Bruton\u6c0f\u75c5\uff08\u6027\u806f\u4e19\u7a2e\u514d\u75ab\u7403\u86cb\u767d\u7f3a\u4e4f\u8840\u75c7\uff09\uff08X-linked agammaglobulinemia [Bruton disease]\uff09", "C": "\u6162\u6027\u8089\u82bd\u816b\u75be\u75c5\uff08chronic granulomatous disease\uff09", "D": "\u5a01\u65af\u79d1\u7279\uff0d\u5967\u723e\u5fb7\u91cc\u5947\u75c7\u5019\u7fa4\uff08Wiskott-Aldrich syndrome\uff09", "answer": "2"}, {"year": "108-2-2", "id": "5607", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u75be\u75c5\u4e2d\uff0c\u4f55\u8005\u81f4\u75c5\u6a5f\u8f49\u4e3b\u8981\u8ddf\u81ea\u9ad4\u6297\u9ad4\uff08autoantibody\uff09\u7684\u7522\u751f\u6709\u95dc\uff1f\u2460\u5c0b\u5e38\u578b\u5929\u76b0\u7621\uff08pemphigus vulgaris\uff09 \u2461\u591a\u767c\u6027\u7d50\u7bc0\u6027\u52d5\u8108\u708e\uff08polyarteritis nodosa\uff09 \u2462\u60e1\u6027\u8ca7\u8840\uff08pernicious anemia\uff09", "qimg": "0", "A": "\u2460\u2461\u2462", "B": "\u50c5\u2460\u2461", "C": "\u50c5\u2461\u2462", "D": "\u50c5\u2460\u2462", "answer": "4"}, {"year": "108-2-2", "id": "5608", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u81e8\u5e8a\u4e0a\u9ad8\u5ea6\u61f7\u7591\u662f\u80ba\u764c\u7684\u75c5\u4eba\uff0c\u540c\u6642\u5448\u73fe\u9ad8\u8840\u9223\uff08hypercalcemia\uff09\u4e4b\u73fe\u8c61\u6642\uff0c\u5247\u5176\u80ba\u90e8\u816b\u7624\u4e4b\u75c5\u7406\u5207\u7247\u7d50\u679c\u6700\u53ef\u80fd\u662f\uff1a", "qimg": "0", "A": "Adenocarcinoma", "B": "Pleomorphic carcinoma", "C": "Small cell carcinoma", "D": "Squamous cell carcinoma", "answer": "4"}, {"year": "108-2-2", "id": "5609", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "Li-Fraumeni\u75c7\u5019\u7fa4\u4e4b\u7279\u6027\u70ba\u5e73\u5747\u767c\u75c5\u5e74\u9f61\u6bd4\u6b63\u5e38\u65cf\u7fa4\u4f4e\uff0c\u4e14\u53ef\u540c\u6642\u767c\u751f\u4e00\u7a2e\u4ee5\u4e0a\u7684\u764c\u75c7\u3002\u5b83\u8207\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u57fa\u56e0\u7684\u8b8a\u7570\u95dc\u4fc2\u6700\u9ad8\uff1f", "qimg": "0", "A": "RB", "B": "TP53", "C": "WT-1", "D": "BRCA-1\u53caBRCA-2", "answer": "2"}, {"year": "108-2-2", "id": "5610", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u8840\u7ba1\u708e\u4e2d\uff0c\u4f55\u8005\u8207\u5438\u83f8\u7684\u95dc\u4fc2\u6700\u70ba\u5bc6\u5207\uff0c\u5728\u75be\u75c5\u65e9\u671f\u968e\u6bb5\uff0c\u6212\u83f8\u53ef\u4ee5\u7de9\u89e3\u75be\u75c5\u7684\u60e1\u5316\uff1f", "qimg": "0", "A": "Churg-Strauss syndrome", "B": "\u7d50\u7bc0\u6027\u591a\u52d5\u8108\u708e\uff08polyarteritis nodosa\uff09", "C": "\u8840\u6813\u9589\u585e\u6027\u8840\u7ba1\u708e\uff08thromboangiitis obliterans\uff09", "D": "Henoch-Sch\u00f6nlein purpura", "answer": "3"}, {"year": "108-2-2", "id": "5611", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u5148\u5929\u6027\u5fc3\u81df\u75c5\u5fc5\u9808\u4fdd\u6301\u958b\u653e\u7684\u52d5\u8108\u5c0e\u7ba1\uff08ductus arteriosus\uff09\uff0c\u5426\u5247\u5b30\u5152\u51fa\u751f\u5f8c\u901a\u5e38\u5f88\u5feb\u81f4\u547d\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5fc3\u5ba4\u4e2d\u9694\u7f3a\u640d\uff08ventricular septal defect\uff09", "B": "\u4e3b\u52d5\u8108\u7e2e\u7a84\uff08coarctation of aorta\uff09", "C": "\u5fc3\u623f\u4e2d\u9694\u7f3a\u640d\uff08atrial septal defect\uff09", "D": "\u4e3b\u52d5\u8108\u9589\u9396\uff08aortic atresia\uff09", "answer": "4"}, {"year": "108-2-2", "id": "5612", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u4f55\u6770\u91d1\u6c0f\u6dcb\u5df4\u7624\uff08Hodgkin lymphoma\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u6574\u9ad4\u4f86\u8aaa\uff0c\u6cbb\u7642\u6548\u679c\u8207\u5b58\u6d3b\u7387\u4f4e\u65bc\u975e\u4f55\u6770\u91d1\u6c0f\u6dcb\u5df4\u7624\uff08non-Hodgkin lymphoma\uff09", "B": "\u5927\u591a\u6578\u767c\u751f\u5728\u6dcb\u5df4\u7d50\u4ee5\u5916\u7684\u5668\u5b98", "C": "\u5178\u578b\u816b\u7624\u4e2d\uff0c\u816b\u7624\u7d30\u80de\u53ea\u5360\u6240\u6709\u7d30\u80de\u7684\u5c0f\u90e8\u5206", "D": "\u75c5\u7406\u4e9e\u578b\u6bd4\u81e8\u5e8a\u5206\u671f\u5c0d\u5b58\u6d3b\u7387\u5f71\u97ff\u8f03\u5927", "answer": "3"}, {"year": "108-2-2", "id": "5613", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u55ae\u682a\u4e19\u578b\u7403\u86cb\u767d\u75c5\u8b8a\uff08monoclonal gammopathy\uff09\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5e38\u898b\u65bc\u6025\u6027\u767c\u708e\u4e4b\u75c5\u4eba", "B": "\u4e0d\u4e00\u5b9a\u6703\u6709Bence-Jones\u86cb\u767d\u5c3f\u73fe\u8c61", "C": "\u53ef\u80fd\u53ea\u542b\u6709\u514d\u75ab\u7403\u86cb\u767d\u4e4b\u91cd\u93c8", "D": "\u4e0d\u4e00\u5b9a\u6703\u6709\u6f3f\u7d30\u80de\u7624\u6216\u591a\u767c\u6027\u9aa8\u9ad3\u7624", "answer": "1"}, {"year": "108-2-2", "id": "5614", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u6a5f\u5316\u6027\u80ba\u708e\uff08organizing pneumonia\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u80ba\u6ce1\u4e2d\u585e\u6eff\u7403\u72c0\u4e4b\u7e96\u7dad\u6bcd\u7d30\u80de\u589e\u751f\uff08Masson body\uff09", "B": "\u75c5\u8b8a\u4e0d\u6d89\u53ca\u5c0f\u652f\u6c23\u7ba1", "C": "\u901a\u5e38\u7121\u9593\u8cea\u6027\u7e96\u7dad\u5316", "D": "\u901a\u5e38\u7121\u8702\u5de2\u72c0\u7e96\u7dad\u5316", "answer": "2"}, {"year": "108-2-2", "id": "5615", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u6025\u6027\u6c23\u7ba1\u708e\u5408\u4f75\u80ba\u90e8\u7030\u6f2b\u6027\u9593\u8cea\u767c\u708e\uff0c\u6700\u53ef\u80fd\u662f\u4e0b\u5217\u90a3\u4e00\u985e\u611f\u67d3\u5f15\u8d77\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u75c5\u6bd2", "B": "\u80ba\u708e\u96d9\u7403\u83cc", "C": "\u8461\u8404\u7403\u83cc", "D": "\u9ef4\u83cc", "answer": "1"}, {"year": "108-2-2", "id": "5616", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u80ba\u81a8\u8139\u4e0d\u5168\uff08atelectasis\uff09\u6700\u5c11\u898b\u65bc\uff1a", "qimg": "0", "A": "\u6c23\u9053\u963b\u585e", "B": "\u808b\u819c\u8154\u7a4d\u6c34", "C": "\u80ba\u6ce1\u8868\u9762\u5f35\u529b\u7d20\u4e0d\u8db3", "D": "\u6025\u6027\u80ba\u708e", "answer": "4"}, {"year": "108-2-2", "id": "5617", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u9152\u7cbe\u6027\u809d\u708e\u4e4b\u6558\u8ff0\uff0c\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "AST\u901a\u5e38\u6bd4ALT\u9ad8\u7d04\u5169\u500d\u4ee5\u4e0a", "B": "\u5178\u578b\u53ef\u898b\u809d\u81df\u8102\u80aa\u5806\u7a4d\uff0cMallory-Denk bodies\uff0c\u55dc\u4e2d\u6027\u767d\u8840\u7403\uff08neutrophils\uff09\u6d78\u6f64", "C": "\u7e96\u7dad\u5316\u901a\u5e38\u7531portal areas\u958b\u59cb\uff0c\u4e4b\u5f8c\u5f80central vein\u5ef6\u4f38", "D": "\u9157\u9152\u800c\u8a00\uff0c\u5973\u6027\u4f3c\u4e4e\u6bd4\u7537\u6027\u66f4\u5bb9\u6613\u53d7\u5230\u809d\u81df\u640d\u50b7", "answer": "3"}, {"year": "108-2-2", "id": "5618", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u95dc\u65bchepatocellular adenoma\u7684\u6558\u8ff0\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u70ba\u826f\u6027\u809d\u7d30\u80de\u7684\u589e\u751f", "B": "\u8207maturity onset diabetes of the young type 3\uff08MODY-3\uff09\u6709\u95dc\u7684\u662fHNF1-alpha inactivated hepatocellular adenoma", "C": "beta-catenin activated adenoma\u5728\u6240\u6709hepatocellular adenoma\u578b\u5225\u4e2d\uff0c\u60e1\u6027\u5316\u98a8\u96aa\uff08risk for malignant transformation\uff09\u6700\u4f4e", "D": "gp130\u7684\u7a81\u8b8a\u51fa\u73fe\u5728inflammatory type adenoma", "answer": "3"}, {"year": "108-2-2", "id": "5619", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u95dc\u65bc\u81ea\u8eab\u514d\u75ab\u6027\u80c3\u708e\uff08autoimmune gastritis\uff09\u4f55\u8005\u932f\u8aa4\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u91dd\u5c0d\u58c1\u7d30\u80de\u548c\u5167\u5728\u56e0\u5b50\u7684\u81ea\u9ad4\u6297\u9ad4\uff08antibodies to parietal cells & intrinsic factor\uff09\u53ef\u5728\u8840\u6e05\u53ca\u80c3\u6db2\u4e2d\u6e2c\u5f97", "B": "\u7dad\u751f\u7d20B12\u7f3a\u4e4f\uff08vitamin B12 deficiency\uff09", "C": "\u80c3\u9178\u5206\u6ccc\u4e0d\u8db3\uff0c\u80c3\u6ccc\u7d20\uff08gastrin\uff09\u5206\u6ccc\u589e\u52a0", "D": "\u80c3\u7ac7\uff08antrum\uff09\u5167\u5206\u6ccc\u7d30\u80de\u6e1b\u5c11", "answer": "4"}, {"year": "108-2-2", "id": "5620", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4ee5\u4e0b\u4f55\u7a2e\u8180\u80f1\u75c5\u7076\u6700\u5e38\u767c\u751fFGFR3\u57fa\u56e0\u7a81\u8b8a\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u975e\u4fb5\u8972\u6027\u4f4e\u60e1\u6027\u5ea6\u6ccc\u5c3f\u4e0a\u76ae\u764c\uff08noninvasive low-grade papillary urothelial carcinoma\uff09", "B": "\u975e\u4fb5\u8972\u6027\u9ad8\u60e1\u6027\u5ea6\u6ccc\u5c3f\u4e0a\u76ae\u764c\uff08noninvasive high-grade papillary urothelial carcinoma\uff09", "C": "\u539f\u4f4d\u764c\uff08carcinoma in situ\uff09", "D": "\u4fb5\u8972\u6027\u9ad8\u60e1\u6027\u5ea6\u6ccc\u5c3f\u4e0a\u76ae\u764c\uff08invasive high-grade papillary urothelial carcinoma\uff09", "answer": "1"}, {"year": "108-2-2", "id": "5621", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u5728\u539f\u767c\u6027\u819c\u6027\u814e\u75c5\u8b8a\uff08primary membranous nephropathy\uff09\u6c89\u7a4d\u5728\u814e\u5c0f\u7403\u6700\u4e3b\u8981\u7684\u514d\u75ab\u7403\u86cb\u767d\u70ba\uff1a", "qimg": "0", "A": "IgG1", "B": "IgG2", "C": "IgG3", "D": "IgG4", "answer": "4"}, {"year": "108-2-2", "id": "5622", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e9e\u6025\u6027\u8089\u82bd\u816b\u6027\u7532\u72c0\u817a\u708e\uff08subacute granulomatous thyroiditis\uff09\u4e4b\u81f4\u75c5\u6a5f\u8f49\u5c1a\u672a\u5b8c\u5168\u6e05\u695a\uff0c\u4f46\u662f\u76ee\u524d\u8a8d\u70ba\u6b64\u75be\u75c5\u6700\u53ef\u80fd\u662f\u7531\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u611f\u67d3\u6240\u5f15\u767c\u7684\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u7d30\u83cc\u611f\u67d3\uff08bacterial infection\uff09", "B": "\u9ef4\u83cc\u611f\u67d3\uff08fungal infection\uff09", "C": "\u75c5\u6bd2\u611f\u67d3\uff08viral infection\uff09", "D": "\u7d50\u6838\u83cc\u611f\u67d3\uff08tuberculosis\uff09", "answer": "3"}, {"year": "108-2-2", "id": "5623", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u4e0d\u662f\u524d\u5217\u817a\u764c\uff08prostate cancer\uff09\u8f03\u5e38\u898b\u7684\u57fa\u56e0\u8b8a\u5316\uff1f", "qimg": "0", "A": "TMPRSS2-ERG\u6216TMPRSS2-ETV1\u57fa\u56e0\u878d\u5408\uff08gene fusions\uff09", "B": "\u67d3\u8272\u9ad48q24\u7f3a\u5931\uff08deletion\uff09", "C": "PTEN\u57fa\u56e0\u7f3a\u5931\uff08deletion\uff09", "D": "TP53\u57fa\u56e0\u7f3a\u5931\uff08deletion\uff09\u6216\u7a81\u8b8a\uff08mutation\uff09", "answer": "2"}, {"year": "108-2-2", "id": "5624", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u4e0b\u5217\u6709\u95dc\u6210\u4eba\u776a\u4e38\u751f\u6b96\u7d30\u80de\u816b\u7624\uff08testicular germ cell tumor\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c \u4f55\u8005\u8f03\u4e0d\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5375\u9ec3\u56ca\u816b\u7624\uff08yolk sac tumor\uff09\u5e38\u5e38\u70ba\u55ae\u4e00\u7d44\u7e54\u5b78\u578b\u614b\uff0c\u5f88\u5c11\u8207\u5176\u4ed6\u7d44\u7e54\u5b78\u578b\u614b\u5982\u80da\u80ce\u764c\uff08embryonal carcinoma\uff09\u6df7\u5408", "B": "\u7cbe\u6bcd\u7d30\u80de\u7624\uff08seminoma\uff09\u662f\u6700\u5e38\u898b\u7684\u7d44\u7e54\u5b78\u578b\u614b", "C": "\u80da\u80ce\u764c\uff08embryonal carcinoma\uff09\u7684\u816b\u7624\u751f\u7269\u7279\u6027\u8f03\u7cbe\u6bcd\u7d30\u80de\u7624\uff08seminoma\uff09\u66f4\u5177\u4fb5\u8972\u6027", "D": "\u7531\u7d68\u6bdb\u819c\u764c\uff08choriocarcinoma\uff09\u55ae\u4e00\u7d44\u7e54\u5b78\u578b\u614b\u6240\u7d44\u6210\u7684\u776a\u4e38\u816b\u7624\u76f8\u7576\u7f55\u898b", "answer": "1"}, {"year": "108-2-2", "id": "5625", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "50\u6b72\u5973\u6027\u56e0\u4f8b\u884c\u6027\u5b50\u5bae\u9838\u62b9\u7247\u7d50\u679c\u7570\u5e38\uff0c\u63a5\u53d7\u9032\u4e00\u6b65\u5b50\u5bae\u9838\u5207\u7247\u6aa2\u67e5\uff0c\u767c\u73fe\u7570\u751f\u7684\u7d30\u80de\u53d6\u4ee3\u4e86\u6574\u5c64\u539f\u6709\u7684\u5b50\u5bae\u4e0a\u76ae\u7d30\u80de\uff0c\u4ee5\u539f\u4f4d\u96dc\u4ea4\u6cd5\uff08in situ hybridization\uff09\u767c\u73fe\u5728\u9019\u4e9b\u7570\u751f\u7684\u7d30\u80de\u6709\u4eba\u985e\u4e73\u7a81\u75c5\u6bd2\uff08human papillomavirus\uff09\u7b2c16\u578b\u7684DNA\uff0c\u5247\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u70ba\u6700\u53ef\u80fd\u4e4b\u8a3a\u65b7\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5c16\u5f62\u6fd5\u75a3\uff08condyloma acuminatum\uff09", "B": "\u6162\u6027\u5b50\u5bae\u9838\u708e\u4f75\u9c57\u72c0\u7d30\u80de\u5316\u751f\uff08chronic cervicitis with squamous metaplasia\uff09", "C": "\u5b50\u5bae\u9838\u4e0a\u76ae\u5167\u8d05\u751f\u7b2c\u4e09\u7d1a\uff08cervical intraepithelial neoplasia III\uff09", "D": "\u5b50\u5bae\u9838\u606f\u8089\uff08cervical polyp\uff09", "answer": "3"}, {"year": "108-2-2", "id": "5626", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u6709\u95dc\u767c\u80b2\u4e0d\u826f\u75e3\uff08dysplastic nevi\uff09\u7684\u6558\u8ff0\uff0c\u4e0b\u5217\u4f55\u8005\u6b63\u78ba\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u901a\u5e38\u8f03\u4e00\u822c\u7684\u75e3\uff08nevi\uff09\u5c0f\uff0c\u5e38\u5c0f\u65bc5mm", "B": "\u53ea\u898b\u65bc\u66ec\u5230\u967d\u5149\u7684\u76ae\u819a", "C": "\u7d44\u7e54\u5f62\u614b\u901a\u5e38\u662f\u76ae\u5167\u75e3\uff08intradermal nevi\uff09", "D": "\u5927\u90e8\u5206\u6b64\u985e\u75c5\u7076\u90fd\u4e0d\u6703\u8f49\u8b8a\u6210\u9ed1\u8272\u7d20\u7624\uff08melanoma\uff09", "answer": "4"}, {"year": "108-2-2", "id": "5627", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u93e1\u4e0b\u63cf\u8ff0\u725b\u76ae\u766c\uff08psoriasis\uff09\u6709\u6240\u8b02\u7684\u89d2\u5316\u4e0d\u5168\uff08parakeratosis\uff09\uff0c\u9019\u662f\u6307\u4e0b\u5217\u4f55\u7a2e\u8868\u76ae\u89d2\u8cea\u5c64\u7684\u8b8a\u5316\u800c\u8a00\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u589e\u539a", "B": "\u5f62\u6210\u73bb\u7483\u8cea\u6a23\u7269\u8cea", "C": "\u89d2\u8cea\u4e26\u4e0d\u6210\u719f\uff0c\u4ecd\u6709\u7d30\u80de\u6838\u5b58\u5728", "D": "\u8b8a\u8584", "answer": "3"}, {"year": "108-2-2", "id": "5628", "type": "\u75c5\u7406\u5b78", "question": "\u60e1\u6027\u8ca7\u8840\uff08pernicious anemia\uff09\u60a3\u8005\u6240\u4f34\u96a8\u767c\u751f\u7684\u7279\u6b8a\u795e\u7d93\u75c5\u7406\u5b78\u75c5\u8b8a\u662f\u5728\u4f55\u90e8\u4f4d\uff1f", "qimg": "0", "A": "\u5927\u8166\u767d\u8cea", "B": "\u810a\u9ad3", "C": "\u5927\u8166\u76ae\u8cea", "D": "\u5c0f\u8166", "answer": "2"}]